\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{listings}
\usepackage{concmath}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{url}


\author{Moritz Basel}
\title{REST-Spezifikation zu "Interne Mitfahrgelegenheit"}
\date{\today{}}
\begin{document}
\normalfont
\maketitle{}
\section{Einführung}
\subsection{Zweck des Dokuments}
Dieses Dokument dient als Handbuch für Frontenddeveloper zur Software \"Interne Mitfahrgelegenheit\". Es wird versucht, die REST-API vollständig aufzuzählen und alle möglichen Anwendungsfälle zu erfassen.
Dennoch besteht die Möglichkeit, dass einzelne Spezialfälle (noch) nicht abgedeckt werden. Bei Auffinden undokumentierten Verhaltens, bei Featureanfragen und Sonstigen bitten wir um Rückmeldung unter <incomplete>.
\subsection{Terminologie}
\textbf{Endpoints} bezeichnen eine spezifische (z.b. \url{/api/check_api} oder gruppierte (z.B. \url{/api/users/<uid>}) URIs
\subsection{Allgemeines}
Alle Endpunkte lesen und schreiben ausschließlich JSON. Der Content-Type in jedem Http-Request-Header muss als 'application/json' vorliegen.\\
Für Endpunkte, bei denen Autorisierung nötig ist, wird diese erbracht, indem der Http-Header 'Authorization' gesetzt ist und den Access-Token der von \url{/api/auth} erhalten wurde, in folgender Form enthält\\
'Authorization' : 'Bearer ey................', z.B.:\\
'Authorization' : 'Bearer eyJhbGciOiJI.3u4zudusua.asudfuu23'
\tableofcontents{}
\section{JSON-Objekte}
\subsection{User}
Die JSON-Repräsentation eines Users enthält folgende Felder:
\begin{enumerate}
\item username
\item email
\item phoneNumber
\item globalAdminStatus
\item id
\end{enumerate}
\subsection{Appointment}
Die JSON-Repräsentation eines Appointments enthält folgende Felder:
\begin{enumerate}
    \item id
    \item startLocation
    \item startTime
    \item repeatTime
    \item distance
    \item status
\end{enumerate}
Zur Semantik des Felds "repeatTime":\\
Folgende Werte sind erlaubt

\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    "none" & Das Appointment wird nicht wiederholt\\
    \hline
    "daily" & Am nächsten Tag findet das Appointment erneut statt\\
    \hline
    "weekly" & Nach einer Woche findet das Appointment erneut statt\\
    \hline
\end{tabular}


\section{User-Management}
\subsection{Überblick}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{POST} /api/users & Erstellt einen neuen Benutzer \\
\hline
\textbf{GET} /api/users/<UID> & User-Profil \\
\hline
\textbf{GET} /api/users/<Username> & User-ID \\
\hline
\textbf{POST} /api/auth & Login-Token Erstellung \\
\hline
\textbf{PUT, PATCH} /api/users/<UID> & User-Update \\
\hline
\textbf{GET} /api/users/<UID>/distance & Kilometerzähler \\
\hline
\textbf{GET} /api/users/<UID>/appointments & Appointments des Users \\
\hline
\end{tabular}

\subsection{\textbf{POST} /api/users}
Erwartet eine JSON-Repräsentation eines Benutzers und Zusätzlich das 'password'-Feld und erstellt diesen nach Validierung der Daten. HTTP-Status 201 bei Erfolg.
\subsection{\textbf{PUT,PATCH} /api/users/<UID>}
Erwartet eine JSON-Repräsentation eines Benutzers, sowie optional ein neues Passwort im Feld 'password' und überschreibt die alten Nutzerdaten.
\subsection{\textbf{GET} /api/users/<UID>}
Agiert wie erwartet - gibt die JSON-Repräsentation des Nutzers zurück. Zugriffsrechte hat jeder Nutzer.
\subsection{\textbf{GET} /api/users/<Username>}
Gibt lediglich die User-ID in der Form {'id' : 0} zurück. Diese kann dann weiterverwendet werden für spätere API-Zugriffe. Dies ist (im Moment 0.2.0) noch offen für anonyme Zugriffe.
\subsection{\textbf{POST} /api/auth}
Gibt den Login-Token im JSON-Eintrag 'access\_token' zurück. Dieser muss bei Zugriffen auf geschützte http-Endpunkte im Header-Feld 'Authorization' in allen Requests mitgegeben werden.\\
Außerdem werden alle Nutzerdaten in den Feldern 'username', 'email', 'phoneNumber', 'globalAdminStatus' versendet. Dies wird nur zur Unterstützung getan, da im JWT Body alle Felder in Base64 vorhanden sind.
\subsection{\textbf{GET} /api/users/<UID>/distance}
Gibt die tatsächlich als Fahrer gefahrene Distanz eines Users zurück.
\subsection{\textbf{GET} /api/users/<UID>/appointments}
Gibt die Appointments des Nutzers zurück. (a.k.a. alle Appointments, an denen der User teilnimmt)
\section{Appointment-Funktionalitäten}
\subsection{Überblick}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{GET} /api/appointments/<appointmentID> & Daten zum gewähltem Appointment \\
\hline
\textbf{GET} /api/users/<userID>/appointments & Liste der Appointments zum Nutzer \\
\hline
\textbf{GET} /api/appointments & Liste aller Appointments \\
\hline
\textbf{POST} /api/appointments & Erstellt ein neues Appointment \\
\hline
\end{tabular}

\subsection{\textbf{GET} /api/appointments/<appointmentID>}
Gibt eine JSON-Repräsentation des Appointments zurück.
\subsection{\textbf{GET} /api/users/appointments}
Liste aller Apppointments, an denen der Nutzer beteiligt ist. Diese Methode unterstützt \textbf{GET}-Parameter
\begin{description}
    \item[finished] Standardmäßig auf "false" - bestimmt, ob auch schon vergangene Appointments gefordert werden
\end{description}
\section{Entwicklungs-API}
\subsection{Überblick}

\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\textbf{DELETE} /api/dev/removeUser/<uname> & Löscht bestimmten Nutzer \\
\hline
\textbf{GET} /api/dev/check\_token & User-ID des Nutzers \\
\hline
\textbf{GET} /api/dev/check-api & Simpler Test \\
\hline
\textbf{GET} /api/dev/log & Log \\
\hline
\end{tabular}

\subsection{\textbf{DELETE} /api/dev/removeUser/<username>}
Löscht den gewählten Nutzer vollständig. Kann nur vom Nutzer selbst und von globalen Administratoren durchgeführt werden.







\end{document}


